林鄭無遮掩 - 左丁山

全文

林鄭無遮掩 - 左丁山

吃完母親節晚餐，碰到年青教師P，朋友新抱也，教師P在大學讀地理，後來有通識科之後，於是讀多一個通識碩士學位，教埋通識科，本來教得開心嘅，因為課程範圍比較濶，可用時事教材，學生不必背答案（因根本無標準模範答案可言），有學生覺得好難，亦有啲學生投訴考試冇標準答案，考試題目難捉路。套用內地講法，教與讀通識科，問題不是沒有，但問題不大，最近七，八年有建制派政客／評論員不滿年青學生大多數傾向民主自由，崇拜西方，不願意回大陸交流，特別係2019年反送中運動之後，一咪怪責通識科教壞學生，學生不讀中國歷史，不肯認同中華人民共和國之價值觀！

教師P話：「教通識愈來愈驚，一驚學生投訴，二驚政府殺科，等我地通識教師，有機會失去飯碗。」以前還以為董建。。。。。。。。。。。。。。發指責通識教育，睇落真係有機會殺科噃！林鄭接受大公報訪問，居然指責教育界似無掩雞籠，之後又講通識教育夠時候要全面檢討，好明顯係說話不留情面，今年立法會選舉過後，建制派仍然在立法會掌握過半數議席嘅話，就會將殺通識擺上議程。

林鄭講無掩雞籠，當然係發噏風之類。全香港各行各業之中，教育行業嘅監管最嚴，金融界無官辦銀行，官辦經紀，但。。。。。。。。。。。。。撥款營運嘅，教育局長每年出席UGC委員會議，發言極有份量，大學唔可以自行增收大一學生，完全係公立大學模式。中小。。。
。。。。。。。。科除外）全部要教育局審查批准，更新及修改課本內容要得到教育局同意，換言之，教育局嚴控中小學，把關極嚴，所有津中津小要安裝冷氣，都要得到教育局批准，若話教育界係一個雞籠，此雞籠本係用鋼鎖封死，何來無掩！林鄭發言前有冇問過楊潤雄呀。。。。。。。。。。。。。，以自己為中心，不會聽取他人意見，大公報訪問林鄭，頭版有林鄭大相，有一位精神專科醫生留意到林鄭身傍有一張几仔，上放三張相片，全是林鄭個人獨照，令中環人嘩的一聲！商界人士在辦公室放相片是可以的，但一定係家庭照，兒女照，以示着重家庭價值，邊會有人放三張自己照片㗎！

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com